\documentclass[11pt,oneside]{scrartcl}

% Basic packages --------------------

\usepackage[a4paper, top = 1.5cm, bottom = 1.5cm, left = 1.5cm, right = 1.5cm]{geometry}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{setspace}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{fontawesome5} % for trophy icon
\usepackage{tikz}



% Metadata --------------------

\hypersetup{
    pdftitle = Ricardo Semião e Castro - CV,
    pdfauthor = Ricardo Semião e Castro,
    pdfsubject = Curriculum Vitae,
    pdfcreator = LaTeX with scrartcl class,
    pdfproducer = XeLaTeX
}



% Fonts --------------------

\usepackage{fontspec}

% Set main font to Nunito Sans, lighter weight
\IfFontExistsTF{Nunito Sans}{
    \setmainfont{Nunito Sans}[%
        FontWeight = 300,
        BoldFont = {Nunito Sans SemiBold},
        BoldFontWeight = 600
    ]
}{
    \setmainfont{Latin Modern Sans}
}

% Define Montserrat for headings/titlecard, lighter weight
\IfFontExistsTF{Montserrat}{
    \newfontfamily\montserrat{Montserrat}[%
        FontWeight = 300,
        BoldFont = {Montserrat SemiBold},
        BoldFontWeight = 600
    ]
}{
    \newfontfamily\montserrat{Latin Modern Sans}
}



% Colors --------------------

\usepackage{xcolor}
\definecolor{orange}{rgb}{0.8, 0.3333, 0.0}
\definecolor{green}{rgb}{0.0, 0.5, 0.3583}
\definecolor{fontblack}{rgb}{0.17, 0.18, 0.19}
\definecolor{darkgray}{rgb}{0.8, 0.8, 0.8}
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=green,
    urlcolor=green
}



% Itemize settings --------------------

\usepackage{enumitem}
\renewcommand{\labelitemi}{{\color{orange}$\bullet$}}
\setitemize{itemsep=6pt, topsep=0pt, parsep=0pt, partopsep=0pt, left=0pt}



% Constructs --------------------

% Section title with horizontal rule
\newcommand{\cvsection}[1]{%
    \vspace{-0.125em}%
    \section*{{\montserrat #1}}%
    \vspace{-1.75em}%
    \textcolor{darkgray}{\rule{\linewidth}{0.2pt}}%
    \vspace{0.5em}%
}

% Education item:
\newcommand{\education}[3]{%
    \item \noindent\textbf{#1} - \small\textit{#2} (\textit{#3})%
}

% Job item:
\newcommand{\job}[4]{%
    \item {%
        \noindent\textbf{#1}\\%
        \noindent{\small \textit{#2}\hfill \textit{#3}}\\[0.25em]%
        {\small #4}%\par\vspace{0.8em}%
    }%
}
\newcommand{\jobsimple}[2]{%
    \item {%
        \noindent\textbf{#1}\\%
        {\small #2}%\par\vspace{0.8em}%
    }%
}

% Award item:
\newcommand{\award}[2]{%
    \item #1\\[0.15em]{\footnotesize\faTrophy\ \ #2}%
}

% Vertical line for timeline (customizable)
\newcommand{\timeline}[4]{%
    \vspace{-#1}%
    \begin{tikzpicture}[overlay, remember picture]
        \draw[thick, color=orange] (#2, #3) -- (#2, -#4);
    \end{tikzpicture}
}



% Document --------------------

\begin{document}

% Configurations
\color{fontblack} % set default text color to fontblack
\pagestyle{empty} % remove page numbering
\setstretch{1.1} % increase line spacing


% Title card
\begin{center}
  \colorbox{orange}{%
    \parbox{\dimexpr\linewidth-2\fboxsep\relax}{%
      \vspace{2.5em}% add vertical padding above
      \centering\LARGE\textcolor{black}{\bfseries{\montserrat Ricardo Semião e Castro}}%
      \vspace{1.75em}% add vertical padding below
    }%
  }%
\end{center}

\hspace{-0.5cm}
\begin{minipage}[t]{0.42\linewidth}
    \cvsection{Contato}%
    \begin{itemize}[label={}]
        \item \faGlobe\ $\;$ \href{https://ricardo-semiao.github.io/}{ricardo-semiao.github.io}
        \item \faEnvelope\ $\;$ \href{mailto:ricardo.semiao@outlook.com}{ricardo.semiao@outlook.com}
        \item \faLinkedin\ $\;$ \href{https://linkedin.com/in/ricardo-semiao}{linkedin.com/in/ricardo-semiao}
    \end{itemize}
    %
    \cvsection{Competências}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Idiomas:} Inglês fluente (CAE)
        \item \textbf{Programação:} R, Python\vspace{0.4em}\par
        \hspace{0.5em}Familiaridade: JavaScript, Julia, Stata
        \item \textbf{Documentos:} LaTeX, Web, Quarto, Office
        \item \textbf{Ferramentas:} Git/GitHub, SQL, Docker
    \end{itemize}
    %
    \cvsection{Prêmios}
    \begin{itemize}
        \award{Exame ANPEC, seleção nacional para mestrado em economia.}{10º lugar (2023).}
        \award{\href{https://github.com/ricardo-semiao/challenge-constdev}{Desafio de previsão} do fluxo de investimentos na bolsa brasileira, usando rede neural.}{2º lugar (2022, Constellation A. M.).}
        \award{Trabalhos acadêmicos: regressão Ridge e Lasso sobre determinantes salariais; agrupamento de países com dados da OMC.}{1º e 2º lugar na categoria relevante (2020 e 2021, FGV-EESP).}
    \end{itemize}
    %
    \cvsection{Outras atividades}
    \begin{itemize}
        \item Trabalho voluntário no ensino médio. Atuação em creches, asilos e hospitais.
        \item Professor voluntário no projeto EESP Ensina (2022 - 2023). Ensino de economia para estudantes do ensino médio.
        \item Membro do Movimento Escoteiro (2010 - 2021). Desenvolvimento de atividades socioambientais.
    \end{itemize}
\end{minipage}\hfill%
%
%
\begin{minipage}[t]{0.55\linewidth}
    \cvsection{Formação}
    \timeline{1.3em}{0.095}{0.1}{0.5}
    \begin{itemize}
        \education{Bacharelado em Economia}{FGV-EESP}{2019 - 2023}
        \education{Mestrado em Economia}{FGV-EESP}{2024 - atual}
    \end{itemize}
    %
    \cvsection{Experiência}
    \timeline{1.3em}{0.095}{0.05}{11}
    \begin{itemize}
        \job{Pesquisador}{ADB Sindical (sindicato de diplomatas)}
        {08/2024 - atual}
        {Pesquisa sobre a carreira diplomática e suas barreiras. Criação de uma calculadora preditiva para carreiras individuais (\href{https://atualizamre.com.br/calculadora/}{atualizamre.com.br/calculadora}). Coleta, reorganização e validação de dados de diferentes fontes de mídia.}
        \job{Assistente de Pesquisa}{FGV-EESP \& Ripple}{10/2022 - 04/2023}
        {Desenvolvimento de uma \href{https://github.com/mevaldt/diversified_crypto}{aplicação R-Shiny} para otimização e análise de portfólio de criptomoedas.}
        \job{Monitor de Econometria I}{FGV-EESP}{02/2022 - 06/2023}
        {Condução de exercícios, aulas teóricas e sessões de ensino de R.}
        \job{Vice-presidente, Diretor de RH}{GVCode (liga de ciência de dados
        da FGV)}{06/2020 - 12/2023}
        {Coordenação da atividade da liga, criação e condução de processos seletivos e programas de trainee. Projetos em ciência de dados.}
        \jobsimple{Professor particular de Estatística, R e Python}
        {Aulas particulares para universitários. Ativo no StackOverflow: 260 respostas em mais de 125 tags, top 5\% na comunidade R.}
    \end{itemize}
    %
    \cvsection{Projetos}
    \begin{itemize}
        \item Pacotes de código: \href{https://ricardo-semiao.github.io/tools/mtsdesc/}{mtsdesc} para visualização e testes de séries temporais multivariadas; \href{https://ricardo-semiao.github.io/tools/phyopt/}{phyopt} para otimização numérica com algoritmos híbridos populacionais.
        \item Material educacional sobre R (\href{https://ricardo-semiao.github.io/library/rfcd/}{RFCD}), com aulas ministradas na monitoria da GV e na GVCode.
        \item Teses: \href{https://github.com/ricardo-semiao/article-covid-svardiff}{Tese de graduação}
        sobre modelos SVAR aplicados à epidemiologia; \href{https://github.com/ricardo-semiao/article-regimes-id-performance}{Tese de mestrado} sobre análise do desempenho de modelos com mudança de regime via simulações de Monte Carlo.
        \item Meu \href{https://ricardo-semiao.github.io/}{site pessoal} construído com HTML/SCSS/JS puro, e scripts Python para orquestrar componentes e o blog.
    \end{itemize}
\end{minipage}


\end{document}
